D人話港獨後 會激嬲中國冇運行 其實係激嬲左美國先冇運行

咩沒有中國 香港早就完蛋了
根本係大中華洗腦既香港觀
事實係 香港既繁榮係建立係同西方既連繫
依個先係基礎
大過咩支那養大你十倍

如果沒有美國 中國早就完蛋了
支那本身都係冷戰昆鳩美國佬會改革 先會入到世同變有錢
以支那人咁既稟性
比多二千年 佢個文明都係只係識種田 玩極權撚鳩自己友 唔創新等收成期